\RequirePackage[l2tabu, orthodox]{nag}
\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}% Pozwala pisać polskie znaki bezpośrednio.
\usepackage[polish]{babel}% Tłumaczy na polski teksty automatyczne LaTeXa i pomaga z typografią.
\usepackage[MeX]{polski}% Polska notacja we wzorach matematycznych. Ładne polskie
\usepackage{microtype}
\let\lll\undefined
\usepackage{amsmath, amssymb, amscd, amsfonts}% Czcionki matematyczne od American Mathematic Society.
\usepackage{latexsym}% Więcej symboli.
\usepackage{textcomp}% Pakiet z dziwnymi symbolami.
% \usepackage{slashed}% Pozwala pisać slash Feynmana.
\usepackage{xy}% Pozwala rysować grafy.
\usepackage{tensor}% Pozwala prosto używać notacji tensorowej. Albo nawet pięknej notacji
% tensorowej:).
% \usepackage{graphicx}% Pozwala wstawiać grafikę.
\usepackage{csquotes}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{vmargin}
%----------------------------------------------------------------------
% MARGINS
%----------------------------------------------------------------------
\setmarginsrb
{ 0.7in} % left margin
{ 0.6in} % top margin
{ 0.7in} % right margin
{ 0.8in} % bottom margin
{  20pt} % head height
{0.25in} % head sep
{   9pt} % foot height
{ 0.3in} % foot sep
\usepackage{hyperref}
% #####################################################################


\newcommand{\spaceOne}{1.5em}
\newcommand{\spaceTwo}{1em}
\newcommand{\spaceThree}{0.5em}


\newcommand{\tb}{\textbf}
\newcommand{\noi}{\noindent}
\newcommand{\start}{\noi \tb{--} {}}
\newcommand{\Center}[1]{\begin{center} #1 \end{center}}
\newcommand{\CenterTB}[1]{\Center{\tb{#1}}}
\newcommand{\Str}[1]{\tb{Str. #1.}}
\newcommand{\StrWg}[2]{\tb{Str. #1, wiersz #2.} \\}
\newcommand{\StrWd}[2]{\tb{Str. #1, wiersz #2 (od dołu).} \\}
\newcommand{\Jest}{\tb{Jest: }}
\newcommand{\Pow}{\tb{Powinno być: }}
\newcommand{\Prze}{{\color{red} Przemyśl.}}
\newcommand{\Dok}{{\color{red} Dokończ.}}
\newcommand{\Main}[1]{ \begin{center} {\LARGE \tb{#1} } \end{center} }
\newcommand{\Field}[1]{ \begin{center} {\Large \tb{#1} } \end{center} }
\newcommand{\Work}[1]{ \begin{center} {\large \tb{#1}} \end{center} }


\renewcommand{\arraystretch}{1.2}



% #####################################################################
% #####################################################################
\begin{document}
% #####################################################################
% #####################################################################



% #####################################################################
\Main{Warte poznania}
% #####################################################################



% #####################################################################
\Field{Najważniejsze} % \vspace{\spaceOne}


\begin{enumerate}
\item Platon, \emph{Eutyfron};
\item Platon, \emph{Obrona Sokratesa};
\item Platon, \emph{Kriton};
\item Platon, \emph{Państwo};
\item Arystoteles, \emph{Etyka nikomochejska};
\item Arystoteles, \emph{Poetyka};
\item Św. Augustyn, \emph{Wyznania};
\item Św. Augustyn, \emph{Państwo Boże};
\end{enumerate}

\vspace{\spaceTwo}



\Center{Dłuższe} % \vspace{\spaceOne}


\begin{enumerate}
\item Frederick Copleston SJ, \emph{Historia filozofii}\footnote{Co
    z~tego, że~długa, ta książka jest wspaniała.};
\end{enumerate}

\vspace{\spaceTwo}



% #####################################################################
\Field{Również warte poznania}



\begin{enumerate}
\item Paul Johnson, \emph{Historia świata XX wieku}
  (tyt.~ang.~\emph{Modern Times});
\item Eric Voegelin, \emph{Nowa nauka polityki}
  (tyt.~ang.~\emph{The~New Science~of Politics: An~Introduction});
\item Tony Judt, \emph{Powojnie. Historia Europy od~roku 1945}
  (tyt.~ang.~\emph{Postwar: A~History~of Europe Since 1945});
\item Christoper Ferrara, \emph{Liberty, the~God That Failed: Policing
    the~Sacred and~Constructing the~Myths~of the~Secular State, from
    Locke to~Obama};
\item Philipp Ther, \emph{Nowy ład na Starym Kontynencie. Historia
    neoliberalnej Europy} (tyt.~ang.~\emph{Die~neue Ordnung auf
    dem~alten Kontinent: Eine Geschichte des~neoliberalen Europa});
\item E. Michael Jones, \emph{Jałowy pieniądz. Historia kapitalizmu
    jako konfliktu między pracą a~lichwą}.
\item Anatolij Golicyn, \emph{Nowe kłamstwa w~miejsce starych}.
\item Paul Johnson, \emph{Narodziny nowoczesności}.
\item Samuel P. Huntington, \emph{Zderzenie cywilizacji}.
\item Paweł Rzewuski,
  \href{http://www.teologiapolityczna.pl/pawel-rzewuski-ameryka-kontuszem-podszyta-tpct-14-/}{\emph{Ameryka
      kontuszem podszyta}}.
\end{enumerate}

\vspace{\spaceOne}



\CenterTB{YouTube}


\begin{enumerate}
\item Andrzej Nowak,
  \href{https://www.youtube.com/playlist?list=PLqhZl7VBClOhcjd-y9HF3aUMAIlghQj-l}
  {\emph{Historia myśli politycznej}};
\item Dr Tomasz ,,Awesome'' Majkowski\footnote{Książki George Lakoffa
    na które~się dr Majkowski powołuje to \emph{Nie myśl o słoniu! Jak
      język kształtuje politykę. Obowiązkowa lektura dla myślących
      postępowo} oraz~\emph{Kobiety, ogień i~rzeczy niebezpieczne. Co
      kategorie mówią nam o~umyśle}.},
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=jN8h_jLOdnw}{\emph{Plugawi
      zwyrodnialcy}}\emph{, czyli dlaczego konserwatyści nie~znoszą
    gier wideo};
\item Bogusław Skowronek,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=oX5nS3RPZLI\&t=616s}{\emph{Wykład
      o~teorii dyskursów w~kinie}}, \emph{na przykładzie filmów
    ,,Matka Joanna od~aniołów'' i~,,Krzyżacy''}.
\item Peter Robinson i~Andrew Roberts,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=kx0iwRO6jas\&t=4s}{\emph{The
      Storm of War}}.
\item Brad S.~Gregory,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=CqJvLScpn_Y\&t=2s}{\emph{The~Unintended
      Reformation}}.
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=-Z_9L4fE8mA}
  {\emph{Andrzej Nowak o~polityce historycznej}}.
\item Jonathan Israel,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=WBcP7TAVkNQ}{\emph{Radical
      Enlightenment and the~Making~of the~French Revolution
      (1750--1800)}}.
\item Jacek Bartyzel,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=O1YEi-p1XlU}{\emph{Liberalizm
      -- cichy zabójca Europy}}\footnote{Następna pozycja jest inną
    wersją tego wystąpienia, lecz ponieważ zawiera kilka nieobecnych
    tu~bardzo cennych idei, również go~zamieszczam.}.
\item Jacek Bartyzel,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=CxbB16SWq9g}{\emph{Wspólne
      źródła liberalizmu i totalnej demokracji}}.
\item Andrzej Nowak \href{https://www.youtube.com/watch?v=yfQ7rpq_irA}
  {\emph{Jak Zachód sprzedał Europę Wschodnią Rosji?}}.
\item Płk. Piotr Wroński,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=grUVKH7woxE}{\emph{Służby
      specjalne w~komunizmie i~demokracji --~wykład}}.
\end{enumerate}

\vspace{\spaceOne}



% ####################################################################
\Field{Polska}



\begin{enumerate}
\item Jarosław Marek Rymkiewicz, \emph{Samuel Zborowski};
\item Andrzej Nowak, \emph{Dzieje Polski};
\item Richard Butterwick, \emph{Polska rewolucja a~Kościół Katolicki
    1788--1792};
\item Adam Mickiewicz, \emph{Pan Tadeusz};
\item Adam Mickiewicz, \emph{Dziady};
\item Adam Mickiewicz, \emph{Księgi narodu i~pielgrzymstwa polskiego};
\item Jan Sowa, \emph{Fantomowe ciało król. Peryferyjne zmagania
    z~nowoczesną formą}.
\item Michał Łuczewski, \emph{Odwieczny naród. Polak i~katolik
    w~Żmiącej}.
\item Krzysztof Kąkolewski, \emph{Diament odnaleziony
    w~popiele}\footnote{Książka w~wielu miejscach napisana w~zły,
    chaotyczny sposób, który utrudnia zrozumienie o~co chodzi, mimo to
    wciąż wartościowa.}.
\item Jolanta Szymkowska\dywiz Bartyzel, \emph{Nasza Ameryka
    wyobrażona. Polskie spotkania z~amerykańską kulturą popularna
    po~1918 roku}.
\item Jacek Dukaj, \emph{Wroniec}.
\item Larry Wolff, \emph{Inventing Eastern Europe: The~Map~of
    Civilization on the~Mind~of the~Enlightenment}.
\item Łukasz Drozda, \emph{Lewactwo. Historia dyskursu o~polskiej
    lewicy radykalnej};
\item Paweł Zyzak,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=_83RZpqZhwA}{\emph{Spotkanie
      promocyjne książki ,,Efekt domina''}}, Węgrów 25.01.2017~r.

\item Zofia Romaszewska, Irena Lasota, Czesław Bielecki, Piotr
  Wawrzyk, Paweł Zyzak
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=HPcq9KMjkI4\&t=5s}{\emph{Efekt
      domina. Czy~Ameryka obaliła komunizm w~Polsce?}}, 9.03.2017~r.
\item Paweł Zyzak,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=VhOWJeENLk8}{\emph{Czy Ameryka
      obaliła komunizm w~Polsce?}};
\item
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=HVrV3Xc9gow\&t=1s}{\emph{Tragiczny
      schyłek PRL-u}} \emph{w~najnowszej rozprawie historycznej Pawła
    Zyzaka};
\item Antoni Dudek, \href{https://www.youtube.com/watch?v=WLyKBTgDSZg}
  {\emph{Reglementowa rewolucja}};
\item Antoni Dudek,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=uPB50xcKnJA}{\emph{Okrągły
      stół --~przemiana czy~przekręt?}}, 19.10.2016~r.
\item Antoni Dudek,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=MTjE-GK9WGM}{\emph{Geneza
      stanu wojennego}}, Poznań, 10 grudnia 2014~r.;
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=WLyKBTgDSZg}
  {\emph{Odwieczny naród. Polak i~katolik w~Żmiącej}}.
\item Dr~puł.~Lech Kowalski,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=mJu0393YY0c} {\emph{Czesław
      Kiszczak --~prawdziwa historia}};
\item Sławomir Cenckiewicz, \emph{Refleksje o~okrągłym stole},
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=rmK_DtAZBnM}{\emph{Część~I}},
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=-kSeA25NJK8}{\emph{Część~II}};
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=H0pB_66MDz8}{\emph{Nasza
      Ameryka wyobrażona, promocja książki dr~Jolanty Bartyzel}};
\item Andrzej Nowak,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=K10gwYW6JeE}{\emph{Aleksander
      i~Mikołaj a~sprawa polska:}} \emph{spór o~wschodnią orientację
    polskich nadziei};
\end{enumerate}

\vspace{\spaceTwo}



\Work{Artykuły}

\begin{enumerate}
\item Paweł Rzewuski,
  \href{http://www.teologiapolityczna.pl/pawel-rzewuski-odpowiedzialnosc-za-wolyn-tpct-40-}{\emph{Odpowiedzialność
      za~Wołyń}};
\end{enumerate}

\vspace{\spaceOne}



\Work{YouTube}

\begin{enumerate}
\item Tadeusz Lubelski,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=my8nccykDWQ}{\emph{Sami
      Swoi}};
\end{enumerate}

\vspace{\spaceOne}



% ####################################################################
\Field{Niemcy}
% ####################################################################



\begin{enumerate}
\item Tomasz Mann, \emph{Doktor Faustus. Żywot kompozytora
    niemieckiego Adriana Leverk\"{u}hna opowiedziany przez
    przyjaciela};
\item
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=moHu6fGkOwA}{\emph{Aleksandra
      Rybińska i~Michał Kuź o~Niemczech --~18.07.2016~r.}};
\item Włodzimierz Borodziej,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=yQ0gfxVCN00}{\emph{Sąsiad nowy
      --~czy stary? Niemcy 2015}};
\end{enumerate}

\vspace{\spaceOne}



% ####################################################################
\Field{Rosja}



\begin{enumerate}
\item Dmitry Glukhovsky, \emph{Witajcie w~Rosji};
\end{enumerate}

\vspace{\spaceOne}



% ##############################
\Work{Patriotyzm, narody, nacjonalizm}



\begin{displayquote}
  Obecny wybór jest przechylony na~stronę niechętną narodom, wynika
  to~z~charakteru źródeł, dzięki którym zebrałem te~pozycje.
  W~przyszłości postaram~się uczynić go~lepszym, bardziej
  zbalansowanym.
\end{displayquote}

\begin{enumerate}
\item Andrzej Nowak, \emph{Od~Polski do~post\dywiz polityki.
    Intelektualna historia zapaści Rzeczpospolitej};
\item Michael Billing, \emph{Banalny nacjonalizm};
\item Ernest Gellner, \emph{Narody i~nacjonalizm};
\item Homi Bhabha, \emph{Miejsca kultury};
\item Red.~Eric Hobsbawm, Terence Ranger, \emph{Tradycja wynaleziona};
\item Benedict Anderson, \emph{Wspólnoty wyobrażone: rozważania
    o~źródłach i~rozprzestrzenianiu się nacjonalizmu};
\item Thomas Hylland Eriksen, \emph{Etniczność i nacjonalizm. Ujęcie
    antropologiczne};
\item Tim Edensor, \emph{Tożsamość narodowa, kultura popularna i~życie
    codzienne};
\item Anthony D. Smith, \emph{Etniczne źródła narodów};
\item Anthony D. Smith, \emph{Kulturowe podstawy narodów};
\end{enumerate}



% ####################################################################
\Field{Podróże do~dziwnych krainy}



\begin{enumerate}
\item Anna Burzyńska, Michał Paweł Markowski, \emph{Teorie literatury
    XX~wieku: podręcznik};
\end{enumerate}

\vspace{\spaceOne}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\CenterTB{Nauka i~nauczanie}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\begin{enumerate}
\item Carl Wieman,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=aBEPXfY7Elw}{\emph{Taking
      a~Scientific Approach to~Science Education}};
\end{enumerate}






% ####################################################################
\CenterTB{Poboczne i~lżejsze}



\begin{enumerate}
\item Tadeusz Lubelski,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=bp47Zk2JN90\&index=1\&list=PLGVPA5rfUcppi-kSDESRjPwiNV4aPsQi7}
  {Historia Kina Polskiego};
\item Dr~Tomasz ,,Awesome'' Majkowski,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=4gM3LbnPBmc}
  {\emph{Of~Certainty and~Authenticity}};
\item Dr~Tomasz ,,Awesome'' Majkowski,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=nGN5_m_IxfY}{\emph{Grotesque
      Realism and~the~Joy~of Destruction}};
\end{enumerate}

\vspace{\spaceOne}



% ####################################################################
\Field{Bieżące, całkiem możliwe, że~bez większego znaczenia}
% ####################################################################



\begin{enumerate}
\item \item Peter Robinson i~Robert Costa,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=DYFvuBM-Vms}{\emph{Understanding
      Donald Trump}};
\item
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=CxbB16SWq9g}{\emph{Imperfect
      Union: The Eurozone in Crisis --~Full Episode}};
\item Tod Lindberg, James Kirchick,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=ubFZVVHCY60}{\emph{The~End~Of
      Europe}}, 15.03.2017~r.
\item Roger Scruton,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=Bvlg8YK3iSU}{\emph{Brexit: yes
      or~no?}};
\item Alister McGrath,
  \href{https://www.youtube.com/watch?v=rb86hxwb_Yc}{\emph{The~New
      Atheism and~the~Dialogue between Science and~Faith}};
\end{enumerate}



\bibliographystyle{alpha} \bibliography{Bibliography}{}



\end{document}
